<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>problem on Moskovski Migrant</title>
    <link>https://moscowmigrant.com/rs/tags/problem/</link>
    <description>Recent content in problem on Moskovski Migrant</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Wed, 12 Jul 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://moscowmigrant.com/rs/tags/problem/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Kako i da li je moguće dokazati da su botovi - botovi</title>
      <link>https://moscowmigrant.com/rs/posts/about-bots/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://moscowmigrant.com/rs/posts/about-bots/</guid>
      <description>U Srbiji, kao i u Rusiji, postoji svoja fabrika botova koja piše komentare koji otežavaju, agresiviraju i zamagljuju naš život.
S obzirom na činjenicu privlačenja botova na odgovornost, sledeće činjenice moraju biti dokazane:
Osoba je zaista dobila novac za pisanje postova čija je tema određena, umesto da slobodno izražava svoje mišljenje. Aktivnost botova je prouzrokovala štetu drugoj osobi ili ometala slobodu govora. Postoje čvrsti dokazi koji povezuju određenu osobu s određenim izveštajima koji su proglašeni nezakonitim.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Da li bi trebalo zabraniti deci korišćenje pametnih telefona</title>
      <link>https://moscowmigrant.com/rs/posts/should-smartphones-be-prohibited-for-children/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://moscowmigrant.com/rs/posts/should-smartphones-be-prohibited-for-children/</guid>
      <description>Smartfoni ometaju decu u aktivnostima i razvoju, a roditelji se žale da društvo od njih zahteva da kupe telefone deci. Ali da li je problem zaista u smartfonima?
Problem nije u telefonu.
Problem je u pristupu društvenim mrežama čiji sadržaj jednostavno nije moguće kontrolisati. Svrha društvenih mreža je zadržati vaše dete unutra i povećati vreme provedeno na njima.
Ciljevi kao što su obrazovanje, kultura, tolerancija, samosvest i inteligencija smanjuju vreme provedeno na društvenim mrežama.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
