<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Московский Мигрант</title>
    <link>https://moscowmigrant.com/ru/</link>
    <description>Recent content on Московский Мигрант</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Sun, 24 Dec 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://moscowmigrant.com/ru/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Безопасное ведение гражданских проектов</title>
      <link>https://moscowmigrant.com/ru/posts/safe-management-of-civil-projects/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://moscowmigrant.com/ru/posts/safe-management-of-civil-projects/</guid>
      <description>Эта статья является скорее начальным обсуждением, чем полноценным источником информации. В ней больше вопросов, чем ответов, и я буду благодарен за помощь в их разрешении.&#xA;Опасности ведения гражданского проекта Link to heading Давайте рассмотрим, какие риски связаны с участием в гражданском проекте:&#xA;Финансовая поддержка проекта: Перевод средств на гражданский проект может быть рискованным. Вот пример репрессий, связанных с финансовыми переводами. Участие в проекте: Прямое участие также может влечь за собой риски.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Децентрализация ИТ-сервисов</title>
      <link>https://moscowmigrant.com/ru/posts/decentralization-of-it-services/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://moscowmigrant.com/ru/posts/decentralization-of-it-services/</guid>
      <description>Игорь Александрович Яковенко в нескольких своих эфирах обсуждал вопрос о влиянии богатых людей, таких как Илон Маск, на социальные платформы типа Twitter и возможность их изменения вопреки желаниям пользователей. Разберемся в этом вопросе.&#xA;Имперскость в ИТ мире Link to heading Централизованные социальные платформы, например Facebook, YouTube, Instagram, TikTok и Twitter, обладают чертами империй:&#xA;Тотальная слежка: они собирают обширные данные о пользователях. Изъятие прав и свобод: крупные компании, вроде Meta и Google, влияют на законы, уменьшая права пользователей на их данные.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Использование лицензированного софта</title>
      <link>https://moscowmigrant.com/ru/posts/using-licensed-software/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://moscowmigrant.com/ru/posts/using-licensed-software/</guid>
      <description>Из недавних эфиров Игоря Александровича Яковенко стало известно, что в России правоохранительные органы иногда используют обвинения в использовании нелицензионного программного обеспечения как предлог для конфискации компьютерной техники у журналистов. Хотя детали и даты этих случаев мне неизвестны, вопрос остается актуален. Это побудило меня рассказать о таком явлении, как FOSS (Free and Open-Source Software), которое играет важную роль в современном ИТ-мире.&#xA;Кратко о FOSS Link to heading Программное обеспечение может распространяться либо с закрытым кодом (например, Windows, iOS, MS Office), либо с открытым кодом (Linux, Chromium, Libre Office).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Безопасное общение в переписке</title>
      <link>https://moscowmigrant.com/ru/posts/safe-communication-in-correspondence/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://moscowmigrant.com/ru/posts/safe-communication-in-correspondence/</guid>
      <description>Оператор вам не друг Link to heading Спецслужбы используют чтение переписки и прослушивание телефонных разговоров не только по отношению к лицам, которые уже привлекли внимание государства, но и ко всем гражданам. Важно помнить, что российские интернет и сотовые операторы давно обязаны контролировать и записывать весь трафик, проходящий через них.&#xA;Это значит, что любая информация, отправляемая или получаемая вашим компьютером или телефоном в интернете, проходит через вашего интернет или сотового оператора.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Безопасное общение в социальных сетях</title>
      <link>https://moscowmigrant.com/ru/posts/safe-communication-on-social-networks/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://moscowmigrant.com/ru/posts/safe-communication-on-social-networks/</guid>
      <description>В наше время открытое выражение мнения в социальных сетях может быть опасным. Мы были свидетелями репрессий за лайки, что кажется абсурдным, но является грустной реальностью. Есть и другие примеры, когда люди сталкивались с проблемами из-за комментариев или за создание и публикацию контента.&#xA;Таким образом, в настоящее время создавать, обсуждать и распространять контент, а также выражать свои взгляды в социальных сетях небезопасно. Давайте разберёмся, как же можно скрыть информацию о себе, чтобы вас не идентифицировали.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Минимальная компьютерная грамотность современного человека</title>
      <link>https://moscowmigrant.com/ru/posts/the-minimum-computer-literacy-of-a-modern-person/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://moscowmigrant.com/ru/posts/the-minimum-computer-literacy-of-a-modern-person/</guid>
      <description>В реальном мире мы испытываем трудности в борьбе с угрозами, исходящими от текущего российского режима. Мы сталкиваемся с жёсткими репрессиями за высказывания мыслей. Однако в интернете у нас есть шансы защитить себя. Для этого нужно научиться правилам информационной безопасности. В России многие уголовные дела начинаются из-за онлайн-активности, включая посты и лайки. Я не верю в то, что невозможно арестовать всех активных людей. Большинство предпочитает молчать из страха перед преследованиями. Знание о потенциальных рисках поможет защититься, делая добрые дела.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Объединение оппозиции возможно</title>
      <link>https://moscowmigrant.com/ru/posts/the-unification-of-the-opposition-is-possible/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://moscowmigrant.com/ru/posts/the-unification-of-the-opposition-is-possible/</guid>
      <description>Объединение возможно, т.к. наша ситуация сейчас настолько плоха, что первые шаги, которые надо сделать будут одинаковы, что для демократа, что для коммуниста, что для анархиста.&#xA;Я думаю, что все согласятся, что в первую очередь необходимо:&#xA;Закончить войну с Украиной. Вывести войска на границы 1991 года. Освободить политических заключенных. Поддержать восстановление разрушенных территорий. Поддержать родственников погибших и тех пострадавших, что выжили. Обеспечить регулярную сменяемость власти и независимость гражданских институтов. Демонтировать структуры ФСБ, исключить ее повсеместное влияние на жизнь общества и раскрыть архивы.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Обо мне</title>
      <link>https://moscowmigrant.com/ru/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://moscowmigrant.com/ru/about/</guid>
      <description>Я из Москвы, живу в Сербии, переехал в 2022 с моей небольшой семьей. На жизнь не жалуюсь, живу небогато, но работа пока есть.&#xA;Меня не оставляют мысли почему так вышло, был ли у нас выбор, можем ли мы что-то изменить и как. Вот об этом будет мой блог. Он будет на четырех языках - русском, английском, украинском и сербском. Языки перечислены в порядке убывания моих знаний, так что могут быть ошибки.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
